Dans la grande bibliothèque familiale, à la lueur des lampes à gaz nauséabondes, Adam Lee Mulligan était seul et déterminé. Il ne pensait qu'à une chose : la lumière. À 17 ans, il semblait en avoir 25 de par la maturité presque surnaturelle que lui confiaient ses yeux. Ils étaient noirs, profonds et brillants, on pouvait percevoir un monde s'y dessiner sans jamais sonder autre chose qu'une vague infinité. Il semblait être doué dans tous les domaines, on le voyait toujours faire quelque chose pour développer ses connaissances. Il était généreux et aimable, il parlait du monde avec un optimisme qui aurait pu sembler naïf chez d'autres mais qu'on croyait ici avec lui tant tout semblait aller dans son sens. À l'entendre, un avenir radieux était devant l'humanité et il rencontrait les difficultés les plus grandes à cacher son enthousiasme. Il arborait toujours un grand sourire honnête qui apportait toujours de belles émotions dans l'atmosphère, des teintes chaudes d'aquarelle dans l'humidité de l'air. Il partait toujours dans de grands discours en évoquant milles sujets tous plus aléatoires les uns que les autres mais bien liés au fil rouge de son monologue. On sortait toujours de ces tunnels impressionnés par la quantité de détails, de chiffres et par la qualité de la logique et de la démonstration. Ses interlocuteurs étaient toujours ravis d'avoir entendu une thèse aussi neuve et belle sur le monde et restaient pensifs, en souriant bêtement face à ces évidences lumineuses et si brillamment présentée. Nous sommes alors aux environs des trois quarts du 19ème siècle mais Adam se voyait déjà dans un 20ème qui s'annonçait glorieux.

Son père était un singularité humaine, grand et fort et vif et cultivé. Il possédait un grand territoire sur lequel la maison familiale fût érigée 213 ans avant sa naissance. Cette vieille maison était aussi austère que l'homme de la famille. Pour être plus précis, le domaine entier, le seigneur compris, avait le froid comme essence. C'était un territoire morne, privé des couleurs qu'aurait pu provoquer le clash nature/culture. C'était un désert frais où peu de vie jouait dans la pâle verdure. La demeure était une montagne de glace, tuant dans l'œuf toute étincelle de vie à des kilomètres. Au printemps seulement on entendait crépiter l'herbe, jetant du gravier sur le plafond de verre imposé par l'humanité. Parlons même d'une atmosphère de verre, tant tout était cristallisé, jusque dans l'air des poumons et dans le sang du cœur. Pourtant il y avait dans la forêt une faune assez dense. C'était sûrement le seul espace où on tolérait le bruit des flammes, avec les cheminées des larges pièces. Les sangliers naissaient pour être chassés et les enfants naissaient pour maintenir la lignée à la mort du chef. Ce n'est que sous cette forme cachée et cyclique qu'on acceptait les révolutions naturelles, tout changement devait être soumis à l'inertie du passé. Toutes autres formes explosives faisaient horreur, rien ne devait troubler l'ordre naturel établi des choses. Charles avait des petits yeux noirs et ronds dans un visage rectangulaire avec une mâchoire saillante. Il avait des cheveux courts, rêches, semblant provenir d'un animal féroce. Cette description que je vous fait m'est sûrement venu de la présence du chien noir qui suivait partout le grand seigneur. C'était un vieux chien de chasse qui ne faisait plus grand chose à part tomber malade et aboyer les soirs de pleine lune. Et pourtant la même aura se dégageait des deux bêtes. Une aura glaçante et agressive épousant parfaitement le froid qui entrait par les fissures du manoir. En réalité, c'était d'eux que ce froid suintait et il avait éteint le monde autour. Pourtant, Charles était un homme des arts et de la culture. Il avait en lui cette passion pour la nature que lui avait inspiré les grands artistes romantiques du siècle. Il avait une formidable collection de tableaux, fruit de son patronage philanthrope. Les tableaux était pour lui des fenêtres vers des paysages et des mondes exotiques, qu'il idéalisait en cachette. Il lisait les grands écrits des explorateurs et affectionnait surtout les beaux paysages dont les descriptions l'intriguait réellement, ignorant peut-être qu'une partie de cette nature existait dans son propre jardin. Mais la rigueur que lui imposait son rôle social lui interdisait toute chaleur, toute sensibilité. Il ne voulait montrer aucune sensibilité, si ce n'est pour l'art et il pensait avoir suffisamment d'ennemis pour craindre les effusions émotives. Il avait rêvé aller visiter le monde, d'utiliser les moyens de transport récemment mis en place grâce à la technologie. Il idéalisait Darwin et se perdait souvent dans ce que découlait de ses théories. Il rejoignait nombre de ses contemporains dans des continuations et contributions personnelles et majoritairement bancales qui animaient les débats lors des fastueux repas du domaine. A défaut de mieux, Charles étudiait son arbre généalogique et ajoutait des membres petit à petit jusqu'à remonter aux années 1300s. Il y avait parmi de réels héros de la Nation, des nobles qui ont pris les armes et conduit des armées à la victoire. N'étant pas de nature à complexer, cela le soulageait quand-même d'avoir une justification "scientifique" à ses privilèges. Il inventait dans la génétique qu'il ne maîtrisait pas la force et la vertu de ses ancêtres et l'expliquait par la capacité des héritiers de la lignée à ne pas ressentir les émotions et pulsions animales des familles les "moins dotées". La force de son sang est donc la rationalité qui en découlerait. Mais il fallait faire un travail du corps pour y arriver, il fallait de la discipline. Ainsi, il s'était arraché tout signe de rougeur de son corps pour finalement ressembler à une pierre froide, inerte et il comptait bien sur ses descendants pour suivre cet exemple qui remonte à loin dans le temps. Charles Mathias Mulligan aimait son fils comme un père qui frappe ses enfants. Pourtant, seul Adam était exempté des coups de ceinture du Lord car c'était contrairement à sa sœur un homme et contrairement à ses 2 frères l'ainé. Ces raisons étaient inconnues d'Adam qui voyait là-dedans le simple signe de son mérite et d'une reconnaissance de son potentiel par son père, qui prenait comme on le comprend bien à la lecture de ce passage une part imposante de la jeunesse d'Adam. 

Tout passait par son père, même ce qu'Adam ne voyait pas. Il devait suivre une éducation stricte et complète qui relevait des nombreux devoirs de la noblesse. Il avait des cours de mathématiques, de philosophie, de langues, d'histoire, de diplomatie. C'était un travail de l'esprit comme du corps. Il fallait être propre, bien habillé, respecter les trop nombreuses règles de bienséances qu'on peut imaginer de l'aristocratie du 19ème siècle. Adam y arrivait bien et supportait le bourrage de son crâne et son corps seulement car il admirait profondément son père. Il a très vite acquis la différence entre ce dernier et les autres abrutis qui venait au domaine pour réclamer x ou y faveurs. Il n'aimait pas même ses propres précepteurs qui souvent manquait de capacités logiques ou de culture. Il avait donc hérité très jeune de la condescendance de son père.

Cette grande demeure était vide bien qu'habitée par sa famille et toute la suite de domestique. Malgré les grands espaces et les myriades de cachettes, Adam se sentait toujours épié. Sa chambre était souvent traversé par l'équipe de ménage, ne laissant aucune traces d'existence dans sa pièce. Les longs couloirs étaient silencieux mais étaient toujours occupés par un domestique qui attendait qu'on lui donne de quoi faciliter la vie de ses employeurs. Ils étaient attentifs à tous les besoins, tout signe de contrariété. Marcher pieds nus signifiait recevoir des pantoufles dans la minute, montrer des signes de fatigue c'est se voir proposé un thé, un gargouillement n'allait pas sans collation. Alors il ne s'asseyait jamais de travers sur aucune chaise, aucun lit, aucun canapé, il ne se sentait confortable que droit. 
*Réseau de domestique et de l'information.*
*Aucune punition physique mais de la honte, une forte culpabilité*

Pourtant, cette discipline et remise en ordre n'était pas toujours sans rebellion. Il flanait souvent dans la bibliothèque de son père pour échapper aux cours et aux devoirs. Il parcourait notamment les encyclopédie du siècle dernier en étant fasciné par les schémas et dessins (peut-on le reprocher à un enfant de 7 ans ?). De ces premières lectures vint une admiration éblouissante pour les grands chercheurs et philosophes du siècle. Son père était un patron des arts et de la philosphie et ne pouvait pas voir dans cette entreprise intellectuelle le moindre mal. Il accueilla donc quand ils étaient de passages les grandes figures qui contribuaient à former la pensée du siècle nouveau. Adam avait alors le droit très vite à la pédagogie de ces prestigieux mentors, une opportunité qu'il n'a pas manquée, son assiduité à ces leçons était exemplaire. Très vite, il se prit en passion pour les turbines et moteurs qui avaient déjà révolutionnés les sciences et les industries. Il redessinait les machines avec maladresse et imaginait les forces de la nature se faire balloter et transformer grâce à l'intellect humain. C'est dans le _Traitement Élémentaire de Physique_ d'Adolphe Ganot, qu'il avait lu en entier malgré les techiques 900 pages de l'ouvrage, qu'il avait appris l'existence des "agents physiques" ou "forces naturelles". Ces forces étaient à l'époque le nom qu'on donnait à l'attraction, la lumière, la chaleur, le magnétisme et l'électricité et on pensait que tout provenait d'une mystérieuse matière inconnue nommée "éther". Adam aimait le mystère et c'était de loin l'électricité qui l'intrigait le plus.
**Potentiel fin de chapitre ?**

*Arrivée de Milan Horváth*
Il rencontrat alors grâce aux connaissances de son père un certain Milan Horváth, qui était un chercheur hongrois réputé dans le domaine de l'électromagnétisme. Celui-ci dénotait des habituels invités au domaine. Son arrivée le premier jour fut remarquée. Il sorta ce beau jour d'été d'un taxi très sale, accompagné d'aucun domestique ni valise. Il avait des tâches d'encre sur son costume, faute grave. Il avait des manières désastreuse en grande partie à cause de sa démarche tout en balançant. Il ne se coiffait pas et laissait ses cheveux tomber de tous les côtés de son visage comme un flot d'argent qui s'arrêtait aux oreilles. Il avait les joues creusées et de profondes cernes. Il était squelettique : blanc et maigre. Adam avait vraiment du convaincre son père de faire venir cet homme qui représentait une plèbe qui était grandement méprisée en cette demeure. Sur le coup, Charles avait grandement regretté mais il se dit que certains philosophes les plus prestigieux étaient aussi les plus sales. Il avait pris avec lui des petits équipements de toutes sortes (lesquels) ainsi que des livres. Il avait lui-aussi l'ouvrage de Ganot mais l'avait annoté avec une myriade de petites notes à l'encre. C'est avec cette lecture commune de cet ouvrage qu'une amitié s'est créée entre ces deux êtres. Dès le premier jour, Milan et Adam échangeait milles idées en lien avec ce livre. Milan avait une façon très imagée d'expliquer les concepts. Pour lui, l'électricité était un flot, guidé par la gravité depuis les hauteurs des montagnes, se concentrant en courant et rencontrant des obstacles. Il faisait des schémas sur le tableau noir de la bibliothèque et il logea plusieurs jours dans le beau manoir en tant qu'éducateur du jeune maître.

*Finalement il y resta deux semaines*
Adam passait ses nuits à réfléchir à tous ces nouveaux concepts qui lui venait. Il n'attendais qu'une chose : le sujet de discussion du lendemain. Il restait jusqu'à tard à refaire des schémas et à refaire des calculs pour être sûr de bien comprendre ce qui allait venir. Pourtant, jamais il n'aurait pu prévoir ce que lui réservait le cinquième jour. En effet, Milan reçu une lettre d'un de ses collègues qui évoquait des rumeurs comme quoi de grands industriels américains allaient enfin commencer à chercher un modèle d'alternateur pouvant être installés dans les chutes du Niagara pour produire d'immenses quantitées d'énergie électrique grâce à la prodigieuse force de la Nature. Milan avait les yeux brillants en lisant la lettre. Et alors vient vraiment la passion d'Adam pour l'électricité ! Comment pouvait-on créer des machines aussi puissantes pour non seulement résister à ces flots fous mais surtout les exploiter pour faire progresser l'humanité ? La fin de la lettre contenait une invitation à aller voir un salon de la thermodynamie qui se tenait deux semaines après. C'était l'occasion pour le groupe de chercheurs de se retrouver pour parler des défis techniques que soulevait ce projet dantesque, bien qu'aucun n'allait être embauché en Amérique pour ça. Deux places étaient glissées dans l'enveloppe pour Milan et sa femme. Milan décida d'y aller avec Adam, qui ne pouvait rêver meilleure sortie scolaire !

C'était le début d'une semaine intense où Milan resta au domaine pour expliquer son sujet de recherche à Adam : l'alternateur. En effet il était resté jusque-là très général dans son enseignement de la physique, essayant de lui apprendre des notions dans la plupart des domaines sans aller trop dans les détails. Mais avec ce salon qui approchait et cette nouvelle d'outre-Atlantique, Milan se devait d'expliquer aux jeune enthousiaste les dernières avancées de pointe du domaine, malgré la difficulté théorique qu'il fallait faire passer.

Alors je me permets de reprendre grosso modo ce qu'il a dû lui dire (aucune archive n'a pu m'aider pour ça évidemment). Bien sûr nous voyons ça avec plus de 80 ans de recul et l'électricité est aujourd'hui une technologie bien acquise dans la conscience collective. Ce paragraphe servira donc à rappeler l'état des lieux des connaissances de l'époque. Tout d'abord, il faut bien se rappeler que l'électricité ne sert évidemment pas qu'à s'éclairer. Cela permet aussi de faire tourner de nombreuses machines et équipements qui ont commencé à pleuvoir sur le monde à l'époque. Or en 1880, il n'y en avait pas tant que ça. Il y avait un vague prototype de téléphone et un instrument de mesure du cours de l'or. (bon il faut vérifier tout ça) 

Pour l'éclairage, il n'y avait pas beaucoup d'options pour utiliser l'électricité. Le gaz régnait en maître sur le monde. Mais le gaz perdait en popularité du fait de sa dangerosité avérée. Outre les risques d'explosion fréquent, la toxicité des gaz sur le long terme avait aussi était mis en lumière. Il suffisait de simples fuites dans la lampe pour condamner un foyer entier à des maladies pulmonaires _fatale_.

La différence entre le courant alternatif et le courant continu était au coeur des débats des scientifiques du domaine et c'est bien normal. Dans le cas des chutes du Niagara, le gros problème technique posé était que les chutes étaient assez loin des endroits qui consommaient l'énergie. La génération en soi ne posait plus de challenge, c'était le transport le problème. (C'est si mal écrit)

**Parler des expériences qui sont maintenant dans le brouillon**
*Explication différence alternatif et continu*
*Demande de financement du projet par Charles (qu'il n'aura pas)*

**On comprend non ? Courants Dominants ? Qui allait pouvoir mettre ses alternateurs sur le Niagara ??**

*Séjour dans une ville portuaire avec Milan pour voir un salon sur les moteurs des navires*
Charles ne se doutait pas du tout de ce qu'il se passait. Adam ne lui avait pas dit qu'il allait partir une semaine à plus de 200km. C'était la veille au soir, pendant le repas, qu'Adam pensa enfin à prévenir son paternel. C'était au détour d'une conversation banale et Adam le dit sans imaginer la réaction que ça allait susciter. Le père était fou de rage. C'était la première fois que son fils échappait à ses leçons hebomadaires d'autant qu'il avait pris du retard à cause de Milan. Tout était carré, tout était programmé, qu'allait-il bien faire si loin de lui et de ses études ? Charles se leva, rouge, crispé. Il tapa du poing sur la table et regarda Adam avec des yeux en sang. Il avait arrêté le temps. Il tourna la tête vers Milan qui était assis à côté d'Adam et le fixa avec la même intensité. Adam était au bord des larmes. Il ressentait une profonde douleur au coeur, comme si toute sa chair intérieure le comprimait pour se faire le plus petit possible. Sa respiration n'en était pas une, ses poumons étaient des blobfishs rempontés trop vite à la surface. Charles le regardait de nouveau, cette fois-ci avec un peu de compassion. Il laissa quelques secondes cet instant se dérouler, il était redevenu parfaitement calme. Son autorité était sauve. Il se rasseya et dit :

- Nous devons pouvoir compter sur un homme. Il me semblait avoir ta parole quant à ton engagement dans ton éducation. Je constate finalement que j'ai affaire à un irresponsable. 

Le silence demeurait. Adam se décomposait.

- Tu peux aller à ton salon, tu es libre de décevoir les attentes qu'on porte sur toi. Nous reprendrons à ton retour.

La nourriture du reste du repas troua la langue d'Adam par son amertume. Il ne dormi qu'après avoir pleuré et sué toute l'eau de son corps humain de 8 ans.
**Autre possible fin de chapitre**

Adam ne se rendit pas compte qu'il se brulait les yeux en regardant le soleil se lever à travers la vitre du train. Il était dévasté par la fatigue. Il finit par fermer les yeux en entendant le bruit de l'acier se frotter au passage des wagons. Milan n'allait pas mieux. Charles lui avait dit après le repas qu'il n'allait pas recevoir le moindre argent pour ses recherches. Là où Adam recevait un semblant de compassion père-fils, le hongrois ne reçu que ressentiment et froideur. Il se contentat de rappeler le programme de la semaine du voix non assurée, ayant peur de perdre la sympathie du petit qu'il avait pris sous son aile. Il y aurait alors une visite du port et l'observation des bâteaux, une entrée gratuite dans la salle des moteurs d'un des plus gros de ces vaisseaux pour vérifier la conformité du matériel avant un voyage vers les États-unis et enfin le salon, une demonstration des plus gros moteurs et générateurs du continent et de nombreuses conférences sur les nouvelles découvertes théoriques. Adam rouvra les yeux en laissant tomber quelques larmes et en arborant un léger sourire.

On voyait la mer de la gare. L'agitation était bien supérieure à celle de la gare de la petite bourgade de son père. Très vite, à travers la foule, il entendit un homme crier le nom de Milan. C'était un des amis du hongrois : un géant avec la moustache la plus imposante qu'il avait jamais vue. Ils allèrent ensuite tous les trois vers le port où se déroulait le salon. 

*Trouver des modèles de bateaux et les décrire. Parler des moteurs surpuissants en mode méga éloge.*
**Début de la notion de flux et transport dans sa tête (?).**
Les navires étaient immenses. Etre un petit enfant passionné de physique mais pas trop au fait de la réalité du monde a du rendre le choc d'Adam d'autant plus fort. 

- Je ne comprends pas comment ça flotte, je ne comprends pas comment ça fait le tour du monde a-t-il alors dit.

Milan rigola.

- C'est vraiment des interrogations d'un enfant, mais aussi d'un futur ingénieur. Tout était pourtant dans tes livres... Tu ne connaissais peut-être pas tous les mots ?

- Je... Peut-être...

Milan lui montra ensuite les moteurs et turbines nécessaires pour mouvoir les vaisseaux. C'était dans un entrepot à côté. Des bêtes de métal, exposées comme dans un salon de l'Agriculture.



*En rentrant ils passent chez Milan, un appartement miteux qui le choque vraiment. Il développe un complexe vis-à-vis de sa condition de noble et des idéaux d'égalité.*
Le salon finit, Milan se rendit compte qu'il allait devoir repasser par chez lui avant de reconduire Adam chez lui, une affaire urgente à gérer. Cela ne dérangeait pas Adam qui redoutait de toutes façons son retour au foyer. C'était en plus son premier voyage à la capitale, bien qu'il n'allait pas avoir le temps de ne rien visiter. Après l'arrivée dans la capitale, Milan et Adam arpentèrent des rues toutes plus sales que les autres. Adam n'avait jamais vu une telle diversité d'êtres humains. C'était un spectacle, il n'avait jamais vu des telles mochetés revendiquer le mot humain.

L'appartement en soi n'était pas laid, simplement petit. Adam ne compris pas tout de suite que les hongrois ne possédait qu'un bout de l'immeuble, ça lui semblait déjà petit vu de l'extérieur. C'est en entrant dans l'appartement qu'il fut le plus choqué. C'était d'abord l'odeur qui le surpris, une odeur de nourriture semblait transpercer les murs et être de tous les objets. Il faisait froid dans toutes les pièces, les rideaux bougeait tout seul, sûrement la fenêtre qui fermait mal. Il semblait avoir une fissure au fond de la cuisine, les feuilles de laurier pendues au mur (ça se fait vraiment où je suis juste fou ?) se soulevaient de temps en temps. Il y avait aussi Laura, la femme de Milan, qui était dans la cuisine en train de finir de préparer le plat du soir. Elle dit bonsoir avec un léger sourire. 
**Autre possible fin de chapitre**

*Son prof de philosophie, politique et économie qui lui parle en bien de son père, comme quoi il gère extrêmement bien son domaine car il a des connaissances très larges dans tout un tas de domaine et qu'il est capable de tout gérer à la fois.*
*Son père se montre très ferme sur cette absence qu'il juge irresponsable*
En rentrant chez lui, il apprit qu'il allait rester plusieurs mois sans pourvoir voir Horváth car celui-ci allait travailler. La dernière image qu'il aura eu de lui n'était alors pas un tableau noir couvert de formules et de promesses mais bien un appartement sale, poussiéreux, minuscule. Son père n'a pas posé la moindre question à Adam une fois celui-ci rentré. Il dit simplement que les cours allaient recommencer le lendemain en suivant une nouvelle méthode.

C'est cette façon de faire qui suiva Adam pendant 5 (?) ans à partir de là. Charles comprenait qu'Adam appréciait beaucoup la physique et plus précisément l'électricité. Il a donc accepté de lui fournir tout ce qui était nécessaire pour qu'il puisse continuer sur cette voie. Mais les conditions pour que cela continue étaient claires. Pour acheter du nouveau matériel, il fallait qu'Adam travaille et gère le domaine de son père. Il fallait qu'Adam travaille un certain nombre d'heures par semaine pour que son père lui accorde un équivalent de salaire. Pour l'accompagner dans cette tâche, Charles engagea un nouveau precepteur spécialisé dans l'intendance, le management et l'économie. Il était aussi un philosophe qui avait publié un certain nombre d'ouvrages renommés liant pensée politique, philosophique et économique.

C'était un grand fan de Charles.

C'était Simon. Il fit beaucoup réfléchir Adam sur le monde en lui trouvant toujours des métaphores saisissantes. Pourtant, ce n'était pas forcément quelqu'un de très brillant.


Adam participait aussi aux réunions de son père. Tout se faisait dans la grande pièce à la table immense. Il invitait les gens à passer le repas du midi puis allait dans le petit salon pour débattre en fumant des cigares américains (?). Lorsqu'un accord était trouvé, ils allaient dans le bureaux pour discuter des dernières modalités et pour signer un contrat. Il voyait des maires, des industriels, des banquiers, des députés, des sénateurs, des artistes, des philosophes, il voyait tout le monde et gérait de nombreux dossiers en parallèle.
**Est-ce que Charles est maire ?**

*Adam rentre chez lui et travaille dans le domaine de son père de sa propre volonté. Prend en charge les besoins des plus démunis. Le soir lit les livres et continue de chercher comment faire fonctionner un alternateur.*
**Possible fin de chapitre**

*Charles le fait travailler au domaine pour gagner de l'argent de lui-même et avoir le droit de faire apporter son propre équipement.*
**Réflexion à part, je n'ai toujours pas réussi à faire du vrai paternalisme dans ce chapitre, tout est trop parfait.**
**Réservation d'une salle juste pour ça.**
Bientôt la bibliothèque ne suffisait plus. Il faisait commander des dizaines de livres et en lisait plus vite qu'ils n'arrivaient. Il prenait des notes dans un gros carnet. Bientôt il n'avait plus besoin de traducteurs, il lisait les documents de recherche les plus pointus dans les autres langues clés du monde de l'innovation. Il conaissait alors 3 langues : l'allemand, l'anglais et le français.

Car à 11 ans, les yeux d'Adam brillaient déjà pour les lampes électriques. Nous parlons alors des lampes à arc où deux larges baguettes de charbon de bois mises à la verticale se touchent puis s'éloignent juste assez pour créer un puissant arc électrique. Un cratère se forme alors au centre et produit une puissante lumière. Ces baguettes mises à plus de 3000°C s'usaient et il fallait donc les changer toutes les 75 heures environ. Pour les user de manière égale, il avait bien retenu la bonne idée de Jablochkoff d'utiliser du courant alternatif, qui présentait d'autres avantages par ailleurs. Il existait aussi des lampes dites incandescentes mais elles étaient 200 fois moins puissantes et Adam y voyait moins d'intérêt au court terme. Il avait fait apporter ces deux types de lampes dans sa chambre au domaine pour mieux comprendre leur mécanisme. Il les avait découvert en allant aux expositions où tous les savants fous de l'électricité fascinaient le public avec des éclats et des éclairs. Il avait d'ailleurs lui-même tenu un stand pendant 1 heure car il avait séduit les exposants par son enthousiasme, ses connaissances encyclopédiques et sa noble éloquence. C'est là qu'il rencontra des journalistes de l'_Electricien_, un hebdomadaire plébiscitant les nouvelles technologies de la discipline. Il devint proche d'un jeune reporter avec qui il continua à échanger régulièrement. Mais c'est surtout les dynamos qui l'avait le plus captivé dans ces salons. Il en confectionnait ensuite chez lui et il voulait s'inspirer des meilleurs. Personne ne soupçonne un jeune de 15 ans de veille industrielle. Il avait pourtant fait des schémas extrêmement précis qu'il conserva jalousement dans sa chambre à l'abri des fouineurs qui voudrait piquer ses découvertes.   
**Possible fin de chapitre**

*Légère dispute avec son père qui le décide à partir*
*Concernant Milan que Charles considère comme un étranger qui ne devrait plus voir son fils. Potentiel rapprochement avec les socialistes (Milan n'est que Républicain au mieux)*
**Ça peut être un accident dans l'appartement de Milan qui le pousse à déménager. Adam propose qu'il emménage chez son père mais ce dernier refuse. Il le traite d'étranger et de socialiste. Première vraie dispute avec son père et une image qui restera gravée en lui.**
Son père ne savait pas se situer face à tous ces déplacements et ces nouvelles idées. Il aimait l'esprit d'entrepreneur de son fils mais ne partageait pas du tout son affection pour les nouvelles technologies et le monde académique moderne, qu'il voyait comme en cours de radicalisation. Il lui semblait que jamais plus qu'à cette époque les intellectuels s'étaient perdus dans une idéologie et non dans une recherche saine et neutre. Il voyait aussi son fils reprendre certaines de ces idées et voyait son autorité perdre en valeur. Le vieux voulait d'Adam comme successeur à son territoire, il avait vu sa vie comme ça. Mais Adam avait alors le cœur léger de la jeunesse qui se laisse emporter par les mouvements nouveaux et les changements du monde, ce même cœur qui s'arrête à l'endroit où le courant le laisse, ne pouvant que difficilement repartir, comme une bouteille jetée à la mer enfin arrivée sur un banc de sable. Il récitait par cœur l'idée lue dans des ouvrages censurés que l'aristocratie devait mourir, qu'elle était la plaie qui empêchait le monde de complétement embrasser la modernité. Posséder des terres et contrôler la vie des gens qui vivent et travaillent dessus, c'était une idée pathétique pour lui. Il n'y avait là aucun mérite ni prise de risque : c'était ennuyeux mais aussi révoltant. Son père ne pouvait rien faire, Adam était déterminé et il se faisait trop vieux pour réprimer la force de sa jeunesse. C'est avec le cœur lourd qu'il accepta de laisser Adam libre et de donner les terres à son frère cadet. Il n'avait pas élevé celui-ci comme un héritier digne mais il pensait toujours avoir le temps de le corriger. Finalement, Adam sortait avec beaucoup de fonds mais il se retrouvait sans domicile fixe à 17 ans. Peu importe, il avait à présent son projet et toutes les ressources nécessaires.